金正恩願為冬奧與南韓對話 文在寅表示歡迎

【Now新聞台】北韓領袖金正恩發表新年賀詞，表示正考慮派代表團參加南韓主辦的平昌冬季奧運，並願意為此跟南韓對話。不過，北韓亦警告一旦安全受威脅會動用核武。南韓總統文在寅歡迎北韓有意參加冬奧，重申準備好無條件與平壤對話。

被形容為世界火藥庫之一的朝鮮半島在璀璨的煙花下踏入2018年，南韓的首爾和北韓的平壤都放煙花慶祝，一片歡樂氣氛。

北韓領袖金正恩發表新年賀詞，他在新一年的第一日向南韓伸出「橄欖枝」，指南北韓應改善關係，共同努力營造和平環境，緩解軍事緊張，避免局勢激化，雙方對話之路是打開的。金正恩又提到北韓在新一年將迎來建國70周年大慶，南韓亦將在二月迎來主辦平昌冬季奧運的盛事。他正考慮派代表團參加，並願意盡快與南韓方面磋商，更祝願冬奧能順利舉行。

不過，金正恩同時表示已完成國家核武力建設歷史大業，未來會集中大量生產核彈頭和彈道導彈作部署之用。他又指美國全境都在北韓核武攻擊範圍內，啟動核武的按鈕一直都在他的桌上。他強調這個是事實，並非威嚇，但只會在北韓安全受威脅時才會動用核武。

一直尋求與北韓對話的南韓總統文在寅歡迎平壤有意參加平昌冬奧。他的發言人表示，成功舉辦冬奧有助促進朝鮮半島、東北亞以至世界和平穩定，重申只要對半島和平有利，願意不限時間、地點和形式與北韓展開對話。平昌冬奧組委會亦歡迎北韓有意參賽，形容好像是一份新年禮物，又指已做好北韓代表團的交通和住宿安排，將與國際奧委會協商給予北韓外卡參賽資格。

在美國佛羅里達州渡假的總統特朗普回應時就指拭目以待。美國參謀長聯席會議前主席馬倫早前曾批評特朗普的北韓政策，警告美國現時比過去任何時候有更大機會與北韓爆發核戰。

北韓係一個計時炸彈
你只可以拖慢佢唔爆住
但最後都係會爆

北韓只係一隻門口狗

今次右派仲有咩講

LM

真係要小心呢個文在寅
睇佢個死樣 隨時會拎住南韓啲機密資料投奔北韓

呢個南韓總統真係cheap過袋底泥
人地金地撚完你一大鑊，你仲要烚熟狗頭咁歡迎和平對話

仲要無條件

金仔:we come for peace

左膠中o既極品

文仔食朦咗個腦
明顯肥仔俾陷阱佢踩啦

金仔又淆底，金朝兩老又幾可擺出咁nice 既姿態

金仔識玩，有核武係手先同你傾

等睇文在寅又比人撚
上次想同中国謀皮已經柒

1988漢城奧運
金日成都係作晒狀話想一齊搞架

老老實實，有條件既話北韓唔會周南韓傾

次次南北韓對話都係南韓好似隻狗咁求北韓傾架啦

金老豆年代
兩韓代表隊一齊孖住入場添啦

南韓就梗係要傾
一有事金仔萬炮齊發剷平首爾
最唔想打同搞到咁衡就係佢

入場象徵式一齊行
比賽照舊分開

金仔心諗幾句廢話就撚到你南韓

唔洗特別做咩就分化到個咩美韓同盟

撚到條傻仔

南韓冇咩資格用強硬態度
你估打仗南韓真係會冇損失咩
你話美國隔個海就話啫
一陣金仔痴起線上黎陪葬果個都係南韓

支持美軍徹出南泡